為愛港悼念 黃耀明：守護人性

2018年06月05日

為愛港悼念 黃耀明：守護人性

■有集會人士穿上印有李旺陽圖案的T恤參與悼念。

【本報訊】「八九六四，有發生過！」過了29年，雖然很多藝人都避談，但黃耀明依然堅守立場，昨在fb發文：「記念，不是為了愛國，是為了愛香港，因為這已是香港歷史的重要一章，還要守護公義，守護記憶，守護Humanity（人性）。」

黃耀明更貼出當年六四前夕達明一派演出片段，留言：「29年前的這一刻我們還在香港大學演出，幾個小時後回到家中，就傳來開始屠殺的消息……不要讓恐懼蠶食靈魂與真相。」

演員邵仲衡亦於fb發文，憶述「89，當時開始在無記捱世界，外面又做contracting，下面日接夜，晝夜不分。有晚又例收0400，第朝瞓到早上10點鬆，俾窗外人聲鼎沸嘈醒，惺忪睡眼窗前一看，見英皇道滿係人，睇咗十幾分鐘人龍見唔到尾，眼淚奪眶而出……」邵形容當時影像永遠印在腦海，一生人都不會忘記。

歌手吳彤昨亦表示會出席集會，他擔心大陸對香港政策逐步收緊，希望六四歷史能傳承下去。

上一則
上一則
流亡學者：拒絕遺忘就是抗強權

下一則
下一則
堅持29年 義工：要求中共道歉

【動即影】莫失莫忘

李卓人：口號如刻額頭上

7.1再上街抗中共打壓

陳日君嘆一國兩制走樣

市民：23條殺到都照嗌

北京越封殺泛民越反抗

廣州男：香港係中國良心

李旺陽妹突破監控錄片

流亡學者：拒絕遺忘就是抗強權

堅持29年 義工：要求中共道歉

年輕人恐課本埋沒歷史

【六四29】李卓人真落地！走入校園與年青人談六四

【六四29】去唔去維園？大學生都拗唔完

驚五毛 集會學生想打格仔

曾拒行禮如儀 大專生回歸

難屬祭亡靈全程遭監控

鮑彤爆趙紫陽胡耀邦存矛盾

美卿引劉曉波：六四之魂仍未安息

蔡英文簡體字發帖 籲京正視六四

【六四2D睇】那些年的百萬港人大遊行六四數字回顧

「結束一黨專政」響徹維園11.5萬人悼六四

蛆國人

見英皇道滿係人，睇咗十幾分鐘人龍見唔到尾，眼淚奪眶而出……」

俾錢啦，講